<resources>
    <string name="app_name">You</string>
    <string name="greetingMainMenu">Выберите нужный вам раздел.</string>
    <string name="StrongWorkoutWarmUp">Разминка</string>

    <!-- Текст string разминки -->

    <string name="WarmUP01"><b>Растяжка шеи</b>Прижмите подбородок к груди, так чтобы мышцы в задней части шеи растянулись.\nЗадержитесь в этом положении на несколько секунд.</string>
    <string name="WarmUP02"><b>Растяжка трапециевидной мышцы :</b>
        \n1)Возьмите голову одной рукой.\n2)Медленно опускайте голову вниз ухом к плечу, пока вам это не доставляет неудобств.\n3)Задержитесь на 20-30 секунд. Повторите несколько раз. Затем повторите все заново в другую сторону.</string>
    <string name="WarmUP04"><b>Вращение шеей</b>
       \n1)Исходное положение: стоя ноги на ширине плеч.
       \n2)Держа подбородок на одном уровне, повернуть шею в сторону до тех, пор пока можете.
       \n3)Вернитесь в исходное положение и повторите поворот в противоположную сторону. Повторите это упражнение несколько раз.
    </string>

    <!-- Закончился текст string разминки -->

    <!-- Текст зачем нужна тренировка WhatWarmUP -->

    <string name="WhyUNeedWarmUP">Разминка - это комплекс упражнений, которые выполняются в начале тренировки с целью разогрева организма, разработки мышц, связок и суставов. Как правило разминка перед тренировкой включает в себя выполнении легких аэробных упражнений с постепенным увеличением интенсивности.</string>
    <string name="WhyUNeedWarmUP2">Эффективность разминки оценивается по пульсу: в течение 10 минут частота пульса должна возрасти примерно до 100 ударов в минуту. Также важными элементами разминки являются упражнения на мобилизацию суставов (в том числе и позвоночника по всей длине), растяжение связок и мышц.</string>
    <string name="WhyUNeedWarmUP3">1) Динамическая состоит из пампинга – вы принимаете позу и начинаете тянуться до точки, в которой чувствуете мышечное натяжение, затем возвращаете мышцы в исходное положение, то есть в исходную длину. Далее повторяете процедуру. Динамическая растяжка увеличивает силовые показатели перед «взрывной» силовой тренировкой или во время отдыха между подходами. </string>
    <string name="WhyUNeedWarmUP4">2) Статическая - растяжка подразумевает растягивание мышцы до точки, в которой вы чувствуете мышечное натяжение, и последующее сохранение данного положения на некоторое время. Такая растяжка безопасней динамической, однако она отрицательно сказывается на силовых показателях и показателях в беге, если ее проводить до тренировки.</string>
    <string name="WhyUNeedWarmUP5">Разминка перед тренировкой - очень важный компонент тренировочной программы, и важна она не только в бодибилдинге, но и в остальных видах спорта, тем не менее многие атлеты полностью игнорируют ее.\nЗачем нужна разминка в бодибилдинге:</string>
    <string name="WhyUNeedWarmUP6">
        1) Разминка позволяет предотвратить травмы, и это доказано исследованиями
        \n2) Разминка перед тренировкой повышает эффективность тренинга
        \n3) Вызывает выброс адреналина, который в последующем помогает тренироваться интенсивнее
        \n4) Повышает тонус симпатической нервной системы, которая помогает тренироваться интенсивнее
        \n5) Увеличивает частоту пульса и расширяет капилляры, в связи с чем улучшается кровообращение мышц, а значит и доставка кислорода с питательными веществами
        \n6) Разминка ускоряет метаболические процессы
        \n7) Повышает эластичность мышц и связок
        \n8) Разминка повышает скорость проведения и передачи нервного импульса</string>
    <string name="WhyUNeedWarmUP7">Атлеты должны выполнять разминку перед тренировкой не только потому что она подготавливает тело физически к нагрузкам, но и поднимает ментальную концентрацию, позволяя настроиться на силовой тренинг. Делая разминку правильно, вы почувствуете, что тренировка проходит с гораздо большей производительностью.</string>

    <!-- Текст string разминки-->

    <string name="WarmUP11"><b>Растяжка грудных мышц о стойку</b>
        \n1)П
оложите руку на стену или любую вертикальную поверхность и согните локоть на 90 градусов.
        \n2)Наклонитесь вперед всем телом и слегка в сторону от руки до тех пор, пока не почувствуете напряжение грудных мышц.
        \n3)Задержитесь в этой позе на какое-то время, а затем повторите упражнение с другой стороны.</string>
    <string name="WarmUP14"><b>Грудные мышцы</b>
        \n1)Встаньте в вертикальное положение и тяните вытянутые руки назад, держа при этом их в замке.
        \n2)Поднимите руки к потолку, держа их прямыми, пока не почувствуете растяжение грудных мышц.</string>
    <string name="WarmUP12"><b>Спина</b>
        \nОбхватите одной рукой столб или шест, и откиньтесь назад, выпрямив ноги, так, чтобы мышцы спины растянулись. Задержитесь на рекомендуемое количество секунд в этой позиции и повторите упражнение с другой рукой.</string>
    <string name="WarmUP13"><b>Косые мышцы живота</b>\nПоставьте одну руку на пояс и наклоняйте туловище в эту сторону, при этом тянитесь за рукой. Затем повторите в другую сторону.</string>

    <string name="WarmUP21"><b>Растяжка трицепса</b>
        \n1)Сядьте или встаньте в вертикальное положение.
        \n2)Одну согнутую руку расположите так, чтобы ладонь была на уровне основания шеи, а второй рукой возьмитесь за локоть и потянуть до ощущения растяжения трицепсов (в задней части плеча)
        \n3)Задержитесь на 20-30 секунд. Повторите с другой стороны.</string>
    <string name="WarmUP22"><b>Растяжение заднего пучка дельты</b>
        \n1)Сядьте или встаньте в вертикальное положение.
        \n2)Потяните локоть с противоположной стороны до ощущения растяжения в задней части плеча.
        \n3)Задержитесь на 20-30 секунд. Повторите с другой стороны.
        \n4)Когда тянете локоть, убедитесь, что предплечье остается перпендикулярно полу (пальцы направлены вниз).</string>

    <string name="PageWarmUP31"><b>Растяжение груди</b>
        \n1)Поднимите руки и отведите их на 90 ° от тела. Согните локти под углом 90 °.
        \n2)Положите руки за голову и тяните локти назад, пока не почувствуете растяжку в груди.
        \n3)Задержитесь на 20-30 секунд. Повторите несколько раз.
        \n4)Помните, нижнюю часть спины держите прямо.</string>
    <string name="PageWarmUP32"><b>Растяжка для ног перед тренировкой</b><b>\nВыпады:</b>
        \n1)Исходное положение: стоя ноги на ширине плеч.
        \n2)Сделайте шаг назад с одной ноги, при этом согнув ногу в колене в положение выпад.
        \n3)Спину держите прямо.
        \n4)Вернитесь в исходное положение и повторите несколько раз, затем тоже самое с другой ногой.</string>
    <string name="PageWarmUP33"><b>Выпады в сторону:</b>
        \n1)Исходное положение: ноги в широкой стойке, руки за головой.
        \n2)Перенесите вес тела в сторону и присядьте так, чтобы ваши бедра "выпадали" за ногой.
        \n3)Вернитесь в исходное положение и повторите то же движение в другую сторону.
        \n4)Чередуйте это движение вперед и назад. </string>

    <string name="WarmUP51"><b>Махи ногами</b> - бицепс бедра</string>
    <string name="WarmUP52"><b>Растяжка передних мышц бедра</b>
        \n)Поднимите правую ногу назад и обхватите рукой за голеностоп. Задержитесь на несколько секунд, отпустите ногу. Затем сделайте шаг и повторите тоже самое с другой ногой</string>
    <string name="WarmUP53"><b>Разминка коленных суставов</b>
        \nНоги вместе, возьмитесь руками за колено и выполняйте круговые движения, меняя направление)</string>

    <!-- Техника жима лежа -->
    <string name="HowToBenchPrees"><b>Техника выполнения жима лежа :</b>
            \n1)Ложитесь спиной на камейку. Проверьте хват, нужно использовать закрытый хват ( зжатый кулак )
            \n2)Держите штанку руками шире чем ширина плеч.
            \n3)Сведите лопатки вместе.
    </string>
    <string name="HowToBenchPrees2">4)Поднимите штангу и медленно опустите штангу, сохраняя над ней контроль (опускание должно длиться примерно 2 секунды)
        \n5)Опустите гриф к точке, которая находиться ниже линии сосков. Нужно просто дотронуться грифом до груди и затем немедленно выжать штангу вверх ( либо сделать короткую паузу и поднять )
        \n6)Поднимите штангу и на подъёме сделайте выдох.
    </string>
    <string name="HowToBenchPrees3">На рисунке ниже вы можете видеть приблизительные варианты траектории штанги при её подъёме в жиме лёжа (голова находится справа).</string>

    <string name="WhatAboutBenchPrees">
        \n<b>Жим лежа</b> — это базовое упражнение в бодибилдинге и пауэрлифтинге со свободными весами, предназначенное для развития мышц груди, рук (трицепсов) и переднего пучка дельтовидных мышц. Основная статья: какие мышцы работают в жиме лежа.
        \n<b>Мышцы, задействованные в жиме лежа:</b>
    </string>

    <string name="WhatAboutBenchPrees2">
        \nЖим лежа анатомически относится к Горизонтальным Жимам.
        \nДля подъема максимальных весов в пауэрлифтинге используют мост и экипировку. Экипировка также необходима для профилактики травм.
        \n<b>Варианты и виды жима лежа :</b>
        \nКлассический жим делается лёжа на спине на скамье для жима лежа. В исходном положении штанга удерживается на вытянутых руках над грудью. Затем штанга опускается на грудь и выжимается снова вверх на вытянутые руки. Есть и альтернативный вариант: штанга в исходной позиции покоится на ограничителях рамы на высоте груди и затем выжимается из этого положения на вытянутые руки и снова опускается на упоры.
        \nЖим "в касание" означает, что жим штанги от груди происходит сразу же, без паузы, после того, как её гриф коснётся груди. Соревновательная же техника жима лёжа предполагает, что Вы можете выжать штангу вверх лишь после того, как сделаете в нижнем положении короткую паузу и получите команду-разрешение поднять штангу вверх на вытянутые руки.
        \nЖим лёжа в раме делается внутри силовой рамы, штанга лежит при этом в исходном положении на ограничителях, установленных на уровне груди . Каждое повторение делается из нижней точки. Ограничители, как правило, устанавливаются на высоте груди. Это эффективный и наиболее безопасный вариант, который не требует наличия помощника.
        \nЖим лежа на наклонной скамье позволяет избирательно тренировать верхнюю или нижнюю порцию грудных мышц. Чем выше головной конец скамьи, тем больше нагрузка на верхнюю порцию, и наоборот.
        \nЖим штанги лежа широким хватом в стиле «гильотина» (гриф опускается к горлу). Жим в стиле «гильотина» (штанга к шее) гораздо лучше грузит грудные чем традиционный жим, когда вы опускаете штангу к соскам. Еще более удивительно то, что эта супер активация проявляется для всех частей грудных мышц (низ, середина, вверх). Техника от Винса Жиронды: ноги на скамье, хват очень широкий, штанга опускается к шее, растяжка очень большая.
        \nШирина хвата. При выполнении жима лёжа с узким хватом большая нагрузка ложится на внутренние отделы грудных мышц и на трицепсы. Гриф можно опускать на верхнюю часть груди, среднюю и нижнюю, что позволяет предотвратить застой в росте мыщц. Вариантами жима лёжа также являются жим на тренажёре Смита, жим гантелей лежа и наклонный жим.
        <b>Важный раздел ! Приготовления, советы и ошибки в жиме лежа :</b>
        \nДелая жим лёжа внутри силовой рамы, убедитесь, что ограничители и крючки расположены на правильной высоте. В качестве альтернативного варианта, Вы можете делать жим, используя для этого прочные и устойчивые стойки для приседаний, оборудованные ограничителями. В противном случае, используйте полу-стойки или комбинированные стойки. Некоторые комбинированные стойки имеют регулируемые ограничители. Если Вы остановили свой выбор на одной из таких стоек, то установите ограничители на соответствующей высоте и расположитесь на скамейке так, чтобы Вы не промахнулись мимо ограничителей, если Вы будете вынуждены поставить на них штангу во время сета.
        \nЕсли вы не смогли найти такого оборудования для жима, которое позволило бы Вам опустить штангу на стойки в нижнем положении в случае, если Вы не сможете завершить очередное повторение, Вы можете выполнять упражнения с помощью напарника, для подстраховки.
        \nЕсли вы делаете жимы в силовой раме, установите крепкую и устойчивую скамью ровно посередине между двумя стойками.
        \nЕсли вы делаете обычные жимы "в касание" со штангой, находящейся в исходном положении вверху, то установите ограничители или перекладины на 2-2,5 см ниже уровня Вашей груди на вдохе. Тогда, если вы не сможете выжать очередное повторение, просто опустите штангу вниз и поставьте гриф на ограничители.
        \nЖимы в раме с нижней точки немного отличаются в этом отношении от стандартного жима "в касание". Выставите ограничители ровно на такую высоту, на которой гриф, если Вы опустите его на них, лишь слегка касается Вашей груди на вдохе.
        \nРасположитесь на скамье так, чтобы Ваша штанга или блины не задевали стойки или упоры рамы, когда Вы будете выжимать штангу вверх.
        \nЕсли Вы делаете жим лёжа в обычной манере, с верхнего исходного положения, то убедитесь, что крючки под гриф расположены правильно. Они не должны быть расположены ни слишком низко, ни слишком высоко. В начале каждого сета Ваш помощник или партнёр должен помогать Вам снимать штангу со стоек. В конце сета Вам снова понадобится помощь, чтобы вернуть штангу на стойки.
        \nИз-за того, что во время подъёма в жиме лёжа штанга двигается не только вертикально, но и горизонтально, гриф может задеть за вертикальные стойки, на которых держатся крючки. С другой стороны, если Вы расположились на верном расстоянии от вертикальных стоек с крючками и не задеваете их грифом при подъёме, то Вам будет трудно снять штангу с крючков перед первым повторением.
        \nЕсли у Вас нет помощника или партнёра, который помог бы Вам снять штангу со стоек перед началом сета, то тренируйте жим лёжа с нижней позиции - так Вы вообще можете забыть о проблеме с крючками. Если Вы делаете жим лёжа в силовой раме, то Вам не нужна помощь в начале сета или в его конце.
        \nКогда гриф находится на линии Ваших нижних грудных мышц, возьмитесь за него таким хватом, чтобы Ваши предплечья были перпендикулярны полу, если смотреть на них (попросите Вашего помощника посмотреть на них) как сбоку, так и со стороны ног. Локти должны быть прямо под запястьями. Взрослые могут для начала попробовать использовать хват с расстоянием 54 см между указательными пальцами. Подросткам стоит сузить это расстояние на 10 см. Отталкиваясь от этих цифр, найдите "свою" ширину хвата, при которой Ваши локти и предплечья будут находится в правильном положении. Как только найдёте оптимальную для себя ширину хвата, попросите кого-нибудь измерить расстояние между Вашими указательными пальцами и запишите эту цифру.
        \nНе используйте так называемый "открытый хват", потому что он не позволит Вам контролировать штангу нормально. Ладони должны располагаться на одинаковом расстоянии от центра грифа. Беритесь за гриф очень внимательно, убедившись, что Ваши руки расположены симметрично относительно центра грифа. Ещё до начала сета Вы должны знать точно, где у Вас должны быть руки. Если нужно, пользуйтесь рулеткой. Если Вы тренируетесь дома, то можете даже отметить нужное место на грифе.
        \nНанесите на ладони мел, чтобы улучшить хват и "сцепление" ладоней с грифом. Следите за чистотой насечки грифа. В этом случае Ваши руки не будут скользить к краям грифа во время сета.
        \n<b>Выгибание спины дугой :</b>
        \nНельзя выгибать спину дугой во время любых силовых упражнений. Прежде всего это касается поясницы, которая и так уже изогнута от природы. Чрезмерное ее выгибание создает огромное давление на межпозвоночные диски поясничного отдела и значительно повышает риск травмы. В особенности не следует выгибать спину, выполняя жим лежа. Обратите также внимание, что при выполнении растягивания спины изгиб должен распределяться по всей длине позвоночника, а не одному лишь поясничному отделу.
    </string>
    <!--Становая тяга-->
    <string name="deadlift1">
        <b>\nОстрожно! Травмоопасное упражнение. Спина не должна округляться, держите спину максимально прямо ! Грудь смотри вперёд !</b></string>
    <string name="deadlift2">
        <b>\nВыполнение стновой тяги :</b>
        \nШаг 1. Встаньте в позу сумоиста. Ноги шире плеч, носки разведены в стороны. Держа спину прямой, согните ноги и возьмитесь за гриф штанги.
        \nШаг 2. Глубоко вдохните и поднимите штангу, полностью выпрямившись. Во время подъема не наклоняйте спину вперед. Сосредоточьтесь на мысли, что вы давите ногами в пол, а не поднимаете штангу вверх.
        \nШаг 3. Выдохните на самом тяжелом участке подъема веса. Вернитесь в исходное положение в обратном порядке в четкой и плавной манере.
        \nВыполняя упражнение, старайтесь держать штангу ближе к бедрам. Не сутультесь во время движения. Тщательно подбирайте вес и соблюдайте технику упражнения
    </string>

    <!--Приседания со штангой-->
    <string name="squatsWithABarbell">\n1)Поставьте ноги на ширине плеч, носки слегка развернуты в стороны (примерно на 30° от центра)
        \n2)Штанга должна располагаться на верхней части спины, локти направлены вниз. Руки лишь поддерживают штангу в неподвижном положении, но не удерживают сам вес. Грудь должна быть максимально открыта, а лопатки сведены вместе. Если вы не можете поддерживать штангу в подобном положении, значит ее вес слишком велик.
    </string>
    <string name="squatsWithABarbell2">
        \n3)В нижней точке приседаний бедра должны быть параллельны полу, а колени не должны выходить за линию носков. Внимательно следите за тем, чтобы не приседать слишком низко.
        \n4)В нижней точке движения необходимо поддерживать позвоночник в идеально прямом положении — для этого взгляд должен быть направлен в точку на полу примерно в одном метре от вас.
        \n5)При подъеме вверх движение начинается с таза, лишь затем распрямляются колени и корпус. Движение, начинаемое с распрямления колен, является ошибочным и нарушает механику упражнения. Вы должны представлять, что вас словно тянут вверх за подвязанную к тазу веревку, а не концентрироваться на том, чтобы выталкивать штангу исключительно силой колен.
        \n6)Держите пресс в напряжении.
    </string>

    <!--Подтягивания-->
    <string name="PullUps"><b>Техника: Подтягивания на перекладине</b>
    \n1)Подпрыгните и ухватитесь за перекладину широким хватом. Расстояние между ладонями на 20-25 см шире плеч.
    \n2)Повисните на перекладине. Чтобы полностью растянуть широчайшие, представьте, что ваши ладони — не более чем крюки, на которых висит все тело: руки полностью выпрямлены и расслаблены, напряжены лишь предплечья, обеспечивающие прочный хват. Это нижняя точка упражнения.
    \n3)Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, напрягите широчайшие и подтянитесь вверх. Во время подтягивания локти должны всегда оставаться на одном и том же месте, не тяните их к бокам туловища.
    \n4)Подтягивайте себя вверх до тех пор, пока подбородок не окажется на одном уровне с перекладиной или чуть выше ее. Это верхняя точка.
    \5)Выдохните и плавно опуститесь вниз в исходное положение.</string>

    <!--Тяга блока в сторону двумя руками-->
    <string name="BlockPullToTheSideWithBothHands1"><b>Техника выполнения:</b>
        \n1) Подойдите к верхнему блоку и поставьте для начала минимальное отягощение.
        \n2) Возьмите кабель (верхний блок) двумя руками. Ноги поставьте на ширине плеч, став в опорную стойку. Руки должны быть полностью выпрямлены.
        \n3) Потяните рукоятку вниз, одновременно поворачивая туловище.
        \n4) Держите спину и руки прямые в то же время задняя нога должна быть повернута и согнута в коленном суставе.
        \n5) Медленно вернитесь в прежнее положение.
        \n6) Повторите упражнение необходимое количество после чего поменяйте сторону.
    </string>

    <!--Шраги с гантелями-->
    <string name="StandingUprigth1"><b>Шраги стоя</b>
        \nТехника выполнения упражнения достаточно проста, однако, ее следует тщательно отработать на малом весе и, лишь потом, переходить к более серьезному отягощению.
        \n1)Возьмите гантели и опустите руки по бокам от туловища. Ладони при этом направлены к телу. Не расслабляйте плечевой пояс и не позволяйте плечам провисать под действием веса. Вы должны полностью контролировать отягощение. Ноги поставьте на ширине плеч, выпрямите спину, взгляд направьте перед собой.
        \n2)На выдохе поднимите печи верх максимально высоко. Не отводите их назад–вперед и не совершайте никаких лишних движений – только вертикальное поднятие вверх. Задержитесь в пиковой точке на 1–2 секунды.
        \n3)Медленно и подконтрольно опустите вес вниз. Не бросайте гантели рывком, так как такое действие фактически «выдергивает» руки из суставов. В нижней точке мышцы не расслабляйте, не допускайте их чрезмерного растяжения – это также травмоопасно. Чтобы легче было контролировать амплитуду движения (нижнюю точку) – можете встать между двух подставок соответствующей высоты.
    </string>

    <!--Гиперэкстензия-->
    <string name="Hyperextenson1"><b>Техника выполнения упражнения на тренажере для гиперэкстензии:</b>
        \n1)Отрегулируйте тренажер таким образом, чтобы ваш таз плотно лежал на его подушке. Край подушки в том месте, где сгибается ваш корпус.
        \n2)Задней частью ног упираемся в валики. Нужно лечь так, чтобы валики упирались в ахиллово сухожилие, а не в икры – девушки и там могут заработать синяки.
        \n3)Руки скрещиваем за головой или на груди. Корпус – абсолютно прямая линия.
        \n4)Делаем те же движения, что и в предыдущем случае через козла. Не допускаем переразгибаний спины и рывков.
    </string>

    <!--Наклоны со штангой-->
    `
    <!--тяга верххнего блока за голову -->
    <string name="PulingbehindHead1"><b>Техника выполнения</b>
        \nЗаймите правильное начальное положение. Сядьте на тренажер и поместите ноги под специальные опорные валики. Возьмитесь за рукоять широким хватом, выпрямите спину. В верхней точке руки вытянуты, локти разогнуты, но мышцы не расслаблены, а находятся в тонусе.
        \n1)На выдохе потяните ручку троса вниз. Голову слегка отведите вперед и опустите ручку до уровня чуть ниже затылка. Взгляд во время движения направлен вперед, прямое положение спины сохраняется, а локти перемещаются по дуге в плоскости перпендикулярной полу.
        \n2)В нижней точке задержитесь на несколько счетов и на вдохе медленно вернитесь в исходное положение.
    </string>

    <!--Тяга к поясу-->
    <string name="waistblockStretch1"><b>Делается движение следующим образом:</b>
        \n1)Примите изначальную позицию: выберите необходимый вам вес, сядьте на скамью тренажера, слегка согнув ноги в коленном суставе и уперевшись стопами в специальные опоры. Возьмитесь за рукоятку блока. Прогнитесь в пояснице и выпрямите свою спину по вертикали.
        \n2)Делая выдох, потяните рукоять к поясу, максимально сокращая широчайшие мышцы. Тянуть рукоятку необходимо до того момента, пока она не коснется туловища, а локти не окажутся дальше линии корпуса. Находясь в таком положении, задержитесь на 1-2 секунды.
        \n3)Вдыхая, медленно вернитесь в исходную позицию.
        \nПовторите движение столько раз, сколько вам надо.</string>

    <!--Тяга к груди-->
    <string name="UpperBlockChest1"><b>Техника выполнения :</b>
        \n1)Сядьте на скамью лицом к тренажеру, гриф на высоком блоке. Удерживая спину прямой, возьмитесь за гриф прямым хватом, руки полностью выпрямлены, хват значительно шире плеч.
        \n2)Отводя лопатки вниз и назад, подтяните гриф к груди. Задержите её на 1-2 счета , дополнительно напрягая мышцы спины.
        \n3)Вернитесь в исходное положение.
    </string>

    <!--Приседания с гантелями-->
    <string name="DumBBelSquats1"><b>Техника выполнения :</b>
        \n1)Станьте прямо, ноги врозь. Возьмите в каждую руку по гантеле. Выпрямите руки вдоль туловища.
        \n2)Сделайте вдох. Немного выгнув спину, присядьте.
        \n3)После того как бедра достигнут горизонтального положения, выпрямите ноги и на выдохе возвращайтесь в исходное положение.
    </string>

    <string name="DumbbelSquats2"><b>Так же доступен возможно упражнение с одной гантелей.</b>
        \n1)Руки с гантелью вытяните вниз перед собой ладонями внутрь. Ноги поставьте широко носками наружу.
        \n2)Сделайте глубокий вдох. Присядьте так, чтобы бедра были параллельны полу.
        \n3)Позволив мышцам немного ощутить растяжение, встаньте. Держите спину прямо во время всего упражнения.</string>

    <!--Выпады с гантелями-->
    <string name="DumbbelLunges1"><b>Техника выполнения :</b>
        \n1)Ноги слегка расставлены. Спина прямая. Гантели находятся в руках, которые опущены по бокам.
        \n2)Сделайте вдох и широко шагните вперед, держа туловище максимально прямым. Когда выставляемое вперед бедро примет горизонтальное положение или чуть выше, энергичным усилием верните его в исходное положение.
        \n3)По окончании движения сделайте выдох. Техника выполнения упражнения отличается от выпадов со штангой наличием гантелей, что смещает центр тяжести вниз и упрощает движение.
    </string>

    <!--Гакк приседания-->
    <string name="Gakk1"><b>Техника выполнения :</b>
        \nВыполните разминку, хорошо разогрейте мышцы ног, коленные суставы, спину.Установите нужный вес. Новички могут приседать и с пустой платформой, вес которой, итак, составляет не менее 20 кг.
        \n1)Лягте в аппарат, плотно прижавшись спиной к его подвижной части. Стопы поставьте параллельно друг другу на расстояние не менее 50 см.
        \n2)Колени немного согните и не распрямляйте, пока не закончите все повторы.
        \n3)Плечи должны лежать под подушками и быть сведены, грудь смотри вперёд.
        \n4)Далее уберите стопоры и примите вес на плечи, на вдохе медленно садитесь, на выдохе, отталкиваясь пятками, вставайте. <b>Важно ! Колени не выходят за носки.</b>
    </string>

    <!--Разгибания ног-->
    <string name="LegExtensions"><b>Техника выполнения :</b>
        \n1)Возьмитесь руками за рукоятки или за края сиденья для придания телу устойчивого положения. Колени согнуть и поместить щиколотки под валики.
        \n2)Сделать вдох и распрямить ноги до горизонтального положения. Затем, опуская валики, медленно вернуться в исходное положение.
        \n3)По окончании движения сделать выдох. Это движение лучше всего подходит для изолированной нагрузки на четырёхглавые мышцы.
    </string>

    <!--Жим ногами на тренажере-->
    <string name="LegPress1"><b>Техника выполнения :</b>
        \n1)Займите удобное положение на тренажёре для жима ногами. Ступни должны располагаться в верхней части платформы на ширине плеч или чуть больше. Носки немного разведены в стороны.
        \n2)Уберите ограничители и на глубоком вдохе, сгибая ноги в коленях, опустите платформу до положения, в котором ваши колени будут согнуты до угла в 90°.
        \n3)На мощном выдохе вернитесь в исходное положение.
        <b>Внимание ! Никогда не выпрямляя ноги полностью, всегда должен быть прогиб в коленных чашечках ! Поясница полностью и всегда прижата к подушке ! Не округляйте плечи !</b>
    </string>

    <!--Разведение ног на тренажере-->
    <string name="SpreadingLegPress1">\nСядьте на сиденье тренажёра и прижмите наружную поверхность бёдер к подушкам.Вес тела приходится на седалищные кости, грудь расправлена, спина выпрямлена.Уберите ограничители и на глубоком вдохе, сгибая ноги в коленях, опустите платформу до положения, в котором ваши колени будут согнуты до угла в 90°.
        <b>Техника выполнения :</b>
        \n1)Лягте на тренажёр, предварительно выставив ширину постановки валиков под себя.
        \n2)Плавным движением разведите ноги на максимальную ширину.
        \n3)Задержавшись на пару секунд, вернитесь в исходное положение.
    </string>

    <!--Сгибание рук со штангой стоя-->
    <string name="StandingBarbell1"><b>Техника выполнения :</b>
        \n1)Возьмитесь за гриф на ширине плеч хватом снизу.
        \n2)Не прижимая локти к бокам и не отводя их в стороны, поднимайте гриф до тех пор, пока предплечья не окажутся в вертикальной позиции.
        \n3)Опустите гриф до полного выпрямления рук.

    </string>

    <!--Скамья скотта-->
    <string name="SCott1"><b>Техника выполнения :</b>
        \n1)Займите позицию на скамье Скотта и положите руки (трицепсы) на поверхность этой скамьи. Локти примерно на ширине плеч. Держите в руках либо штангу, либо пару гантелей.
        \n2)Сгибайте руки, медленно поднимая отягощение к подбородку. Не "отбивайте" вес, когда руки оказываются в выпрямленном положении. Поднимайте отягощение и повторяйте.
    </string>

    <!--Подъем гантелей-->
    <string name="DumbbelLifting1"><b>Техника выполнения :</b>
        \n1)Сядьте прямо (можно выполнять и стоя), ступни на ширине плеч. Гантели в опущенных руках. Ладони обращены внутрь (см. фото, положение А).
        \n2)Вдохните и задержите дыхание. Одновременно начинайте подъем гантелей.
        \n3)Когда предплечья окажутся параллельно полу, начинайте разворот кистей наружу. При этом, не останавливая упражнения, старайтесь поднять гантели как можно выше.
        \n4)Опуская гантели, повторите поворот кистей в обратном порядке.
        \n5)Когда локти будут согнуты под прямым углом, верните гантели в исходное положение и опустите их вниз.
        \nУпражнение будет более эффективно, если держать локти вместе.
    </string>

    <!--Жим лежа узким хватом-->
    <string name="BenchPressGrip1"><b>Техника выполнения :</b>
        \n1)Правильно лягте на скамье: таз, затылок и лопатки должны быть прижаты к ее поверхности.
        \n2)Возьмитесь за гриф так, чтобы между руками было 25–30 см, хват прямой.
        \n3)Выпрямите руки, сняв гриф со стоек. Уведите его в такое положение, чтобы он находился напротив середины груди.
        \n4)Когда вы начнете опускать вес на грудь, локти должны ходить близко к корпусу. Если вы разводите их в стороны нагрузка с трицепсов уходит на грудные мышцы. Руки при подъеме разгибаем полностью.
    </string>

    <!--Французкий жим-->
    <string name="FenchBenchPress"><b>Техника выполнения :</b>
        \n1)Ищем горизонтальную скамью. Подойдет и наклонная, если полностью ее распрямить. Под голову желательно подложить полотенце или футболку.
        \n2)Удобнее взять EZ гриф. Он имеет особую изогнутую форму, которая позволяет проворачивать руки определенным образом, прокачивая то внешнюю, то внутреннюю части трицепса. Чаще всего за гриф берутся узким хватом.
        \n3)Ставим гриф на колени, ложимся и уводим его за голову.
        \n4)Чуть согнутые руки в локтях уходят за голову так, что локти оказываются на уровне лба. Это исходное положение для выполнения данного упражнения.
        \n5)Уточним хват: руки расположены по бокам центральной петли EZ грифа, ладонями от себя (прямой хват).
        \n6)Сгибаем руки так, чтобы гриф оказался возле макушки головы (почти касаясь).
        \n7)Медленно разгибаем руки, но полностью их не выпрямляем, не рекомендуется «защелкивать» локтевые суставы.
    </string>

    <!--Разгибание гантелей одной рукой-->
    <string name="OneArm1"><b>Техника выполнения :</b>
        \n1)Cтоя или сидя. Гантель держать в одной руке, поднятой вертикально вверх
        \n2)Cделать вдох и согнуть руку в локте, опустив гантель за шею
        \n3)По окончании движения, возвращаясь в исходное положение, сделать выдох.
    </string>

    <!--Разгибание гантелей лежа француз-->
    <string name="OneArmDown1"><b>Техника выполнения :</b>
        \n1)Лёжа на горизонтальной скамье. Гантели держать на прямых руках, поднятых вертикально:
        \n2)Сделать вдох и медленно согнуть руки, надежно удерживая локти в неизменном положении, не позволяя им отклоняться в стороны.
        \n3)По окончании движения, возвращаясь в исходное положение, сделать выдох.
    </string>

    <!--Жим лежа под углом вверх-->
    <string name="LiftedBenchPRess1"><b>Техника выполнения :</b>
        \n1)Поднимите спинку скамьи на 35-40° по отношению к горизонтальной линии. Расположитесь на лавке, поставьте подошвы ног шире плеч и упритесь ногами в пол. Бедра, плечи и голова плотно прилегают к лавке.
        \n2Возьмитесь за гриф штанги, положение рук — сверху грифа. Расстояние между кистями — чуть больше ширины плеч (ширина хвата такая же, как при жиме на горизонтальной скамье).
        \n3)Вдохните и задержите дыхание, медленно опустите штангу к верхнему фрагменту грудной мышцы. Дотроньтесь до нее штангой.
        \n4)На выдохе выжмите штангу вверх.
    </string>

    <!--Жим штанги вверх ( стоя )-->
    <string name="StandingPress"><b>Техника выполнения :</b>
        \n1)танга должна находиться на уровне чуть ниже ваших плеч, чтобы вы могли снять ее за счет разгибания ног в коленях, а не поднятия тела на носках.
        \n2)Положение рук должно быть на ширине или чуть шире плеч. Локти направлены вниз, ладони направлены вверх.
        \n3)Положение рук должно быть на шириЗайдите под штангу, пока не коснетесь грифа, поставьте ноги на ширине плеч, стопы параллельно, можно немного развести носки в стороны.
        \n4)Возьмитесь за гриф, как описано в пункте 2. Штанга должна расположиться на ключицах, а по бокам от них фиксироваться на ваших ладонях.
        \n5)Ноги согните в коленях для амортизации. Поднимите штангу вверх перед собой, выведя ее над головой. Штанга должна находиться на одной оси с вашей головой, тазом и пятками. Если штанга отклоняется куда-либо – вы делаете жим над головой неправильно!
        \n6)Опустите штангу обратно на ключицы, чуть присев, когда штанга коснется их. Движения осуществляются с умеренной скоростью, не медленно, но и не быстро. Со стороны это похоже на рывки, но это не так. Каждое движение должно полностью контролироваться атлетом.
    </string>

    <!--Тяга к подбородку-->
    <string name="PulingToChin1"><b>Техника выполнения :</b>
        \n1)Возьмите гриф штанги хватом сверху (хват немного уже ширины плеч) и станьте прямо, спина слегка прогнута в пояснице, грудь «колесом», плечи расправлены, руки выпрямлены в локтях, гриф штанги лежит на бедрах
        \n2)Сделайте вдох и, задержав дыхание, напрягите трапеции и дельты. Разводя локти, потяните их вертикально вверх.
        \n3)Движение «ведут» именно локти, а не плечи или предплечья.
        \n4)Когда вы тянете локти вверх, гриф штанги должен скользить в вертикальной плоскости вдоль тела от бедер до подбородка. Не нависайте над грифом, выгибая спину дугой. Держите корпус и шею ровно, а подбородок — горизонтально.
        \n5)В верхней точке локти подняты максимально вверх (однозначно выше плеч), а верхняя часть рук на 30° выше горизонтали.
        \n6)Достигнув верхней точки, выдохните, сделайте паузу и еще сильнее напрягите трапеции и дельты.Плавно опустите штангу в исходное положение.

    </string>


    <!---->
</resources>